追夢者太空船獲 NASA 批准，兩年內運載貨物到國際太空站

在國際太空站工作的科學家和研究人員，他們的生活和工作所需都需要透過地球運送補給，美國太空總署（NASA）之前就給予 Sierra Nevada Corporation（SNC）運送物資到國際太空站的合約，在通過了關鍵性評審後，預計他們的「追夢者」太空船可以在兩年內開始首次貨運補給服務。

之前 NASA 核准的第二類商業補給服務供應商包括 SpaceX 和 Orbital ATK，每家公司至少獲得 6 次向國際太空站運送補給的合同。SNC 所設計的追夢者太空船在 2014 年沒有被 NASA 選中，但在最近的評審中則獲得資格，由於通過了合約要求的綜合評審，SNC 亦會開始全面組裝追夢者太空船，預計今年 10 月就會完成組裝和測試。作為一部貨運太空船，追夢者每次可以為國際太空站運送多達 5,500 公斤的貨物，並且從太空站帶回 1,850 公斤物品回到地球。

追夢者的特色之一是可以在普通機場跑道降落，方便上落貨物，而且機身內置加壓和非加壓貨倉，後者可以運載毋須帶回地球的垃圾，在太空船重新進入大氣層時，最多可卸掉和銷毀最多 3,400 公斤垃圾。追夢者的首個任務最快會在 2020 年底展開，並會由擎天神 5 號運載火箭搭載升空，實際出發時間則視乎追夢者的組裝和國際太空站的物資需求而定。

來源：epochtimes